[{"id":16216,"date":"2021-07-20T15:10:46","date_gmt":"2021-07-20T13:10:46","guid":{"rendered":"https:\/\/www.internate.org\/?p=16216"},"modified":"2022-07-20T16:27:33","modified_gmt":"2022-07-20T14:27:33","slug":"kanada-einreise","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.internate.org\/toechter-und-soehne-blog\/kanada-einreise\/","title":{"rendered":"Aktuelle Informationen zur Einreise nach Kanada"},"content":{"rendered":"<h1><strong>Aktuelle Informationen zur Einreise nach Kanada<\/strong><\/h1>\n<p>Die f\u00fcr Kanada grunds\u00e4tzlich bestehende Einreisesperre wurde f\u00fcr vollst\u00e4ndig Geimpfte aufgehoben. Informationen zu den Anforderungen an Impfnachweise und zur fortbestehenden Testpflicht finden Sie auf der Webseite der <a href=\"https:\/\/travel.gc.ca\/travel-covid\/travel-restrictions\/wizard-start\"><strong>kanadische Regierung.<\/strong><\/a><\/p>\n<p>F\u00fcr Personen, die nicht als vollst\u00e4ndig geimpft gelten, ist eine Einreise nur m\u00f6glich nach den Ausnahmeregelungen f\u00fcr kanadische Staatsangeh\u00f6rige und Personen mit permanentem Aufenthaltsstatus sowie deren engste Familienangeh\u00f6rige (Ehe-, Lebenspartner, Eltern und Kinder). Personen die zum Zweck eines Schulaufenthaltes oder eines Studiums mit einer g\u00fcltigen Genehmigung (Study-Permit) einreisen, sind von der Einreisesperre <a href=\"https:\/\/travel.gc.ca\/travel-covid\/travel-restrictions\/wizard-start\"><strong>(zur Einzelfallpr\u00fcfung)<\/strong><\/a>\u00a0ausgenommen.<\/p>\n<p>Famili\u00e4re Beziehungen m\u00fcssen erfahrungsgem\u00e4\u00df bereits beim Boarding eines Fluges nach Kanada durch aussagekr\u00e4ftige Unterlagen nachgewiesen werden. Die kanadische Regierung informiert in einer\u00a0<a href=\"https:\/\/travel.gc.ca\/travel-covid\/travel-restrictions\/family\"><strong>\u00dcbersicht<\/strong><\/a> u.a., ob, und unter welchen Voraussetzungen, eine Einreise zu Besuchszwecken f\u00fcr Familienangeh\u00f6rige m\u00f6glich ist.<\/p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich gilt, dass\u00a0<a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/en\/public-health\/news\/2021\/11\/adjustments-to-canadas-border-and-travel-measures.html\"><strong>alle Einreisenden vollst\u00e4ndig geimpft sein m\u00fcssen.<\/strong><\/a><\/p>\n<p>Vor der Einreise m\u00fcssen sich alle Einreisenden \u00fcber die\u00a0<a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/en\/public-health\/services\/diseases\/coronavirus-disease-covid-19\/arrivecan.html\"><strong>ArriveCAN-App<\/strong><\/a>\u00a0registrieren und bei oder vor der Einreise genaue Kontaktinformationen angeben und ihren Impfnachweis hochladen. Die Verwendung der App ist bindend. Die kanadischen Beh\u00f6rden verfolgen die Einhaltung der Quarant\u00e4nebestimmungen nach. Die kanadische Regierung stellt bei technischen Problemen\u00a0<a href=\"https:\/\/www.canada.ca\/en\/public-health\/services\/diseases\/coronavirus-disease-covid-19\/arrivecan\/contact-us.html#technical-registration-issues\"><strong>weitere Informationen<\/strong><\/a>\u00a0bereit.<\/p>\n<p>F\u00fcr die Einreise besteht eine Testpflicht f\u00fcr alle Reisenden ab f\u00fcnf Jahren, ungeachtet ihrer Staatsangeh\u00f6rigkeit. Die Testpflicht gilt auch f\u00fcr vollst\u00e4ndig Geimpfte. Es gelten die ver\u00f6ffentlichten\u00a0<a href=\"https:\/\/travel.gc.ca\/travel-covid\/travel-restrictions\/covid-vaccinated-travellers-entering-canada#pre-entry-testing\"><strong>Regelungen der kanadischen Regierungen<\/strong><\/a>\u00a0f\u00fcr die Anforderungen an den Test.<\/p>\n<p>Seit dem 28. Februar 2022 wird, alternativ zum PCR-Test, auch ein Antigen-Schnelltest <a href=\"https:\/\/travel.gc.ca\/travel-covid\/travel-restrictions\/covid-vaccinated-travellers-entering-canada#pre-entry-testing\"><strong>unter bestimmten Voraussetzungen<\/strong><\/a> akzeptiert.<\/p>\n<p><strong>Auf Grund der sehr dynamischen Covid-19 Situation k\u00f6nnen sich die Einreisebestimmungen sehr schnell \u00e4ndern. Behalten Sie daher immer die Seiten des <\/strong><a href=\"https:\/\/www.auswaertiges-amt.de\/de\/aussenpolitik\/laender\/kanada-node\/kanadasicherheit\/204874\"><strong>Ausw\u00e4rtiges Amtes<\/strong><\/a><strong> sowie der <\/strong><a href=\"https:\/\/travel.gc.ca\/\"><strong>kanadischen Regierung<\/strong><\/a><strong> im Blick.<\/strong><\/p>\n<p><em>(Stand 22. M\u00e4rz 2022)<\/em><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aktuelle Informationen zur Einreise nach Kanada Die f\u00fcr Kanada grunds\u00e4tzlich bestehende Einreisesperre wurde f\u00fcr vollst\u00e4ndig Geimpfte aufgehoben. Informationen zu den Anforderungen an Impfnachweise und zur fortbestehenden Testpflicht finden Sie auf der Webseite der kanadische Regierung. F\u00fcr Personen, die nicht als vollst\u00e4ndig geimpft gelten, ist eine Einreise nur m\u00f6glich nach den Ausnahmeregelungen f\u00fcr kanadische Staatsangeh\u00f6rige und [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":3741,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16216"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/users\/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=16216"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16216\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18904,"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/16216\/revisions\/18904"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3741"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=16216"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=16216"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.internate.org\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=16216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}]