

    <div id="modal-container" class="modal-container-6">
        <div class="modal-background">
            <div class="modal">
                <a href="#" class="close-modal" id="closeEPaperModal"><i class="fa fa-times"></i></a>
                <script type="text/javascript">var gform;gform||(document.addEventListener("gform_main_scripts_loaded",function(){gform.scriptsLoaded=!0}),window.addEventListener("DOMContentLoaded",function(){gform.domLoaded=!0}),gform={domLoaded:!1,scriptsLoaded:!1,initializeOnLoaded:function(o){gform.domLoaded&&gform.scriptsLoaded?o():!gform.domLoaded&&gform.scriptsLoaded?window.addEventListener("DOMContentLoaded",o):document.addEventListener("gform_main_scripts_loaded",o)},hooks:{action:{},filter:{}},addAction:function(o,n,r,t){gform.addHook("action",o,n,r,t)},addFilter:function(o,n,r,t){gform.addHook("filter",o,n,r,t)},doAction:function(o){gform.doHook("action",o,arguments)},applyFilters:function(o){return gform.doHook("filter",o,arguments)},removeAction:function(o,n){gform.removeHook("action",o,n)},removeFilter:function(o,n,r){gform.removeHook("filter",o,n,r)},addHook:function(o,n,r,t,i){null==gform.hooks[o][n]&&(gform.hooks[o][n]=[]);var e=gform.hooks[o][n];null==i&&(i=n+"_"+e.length),gform.hooks[o][n].push({tag:i,callable:r,priority:t=null==t?10:t})},doHook:function(n,o,r){var t;if(r=Array.prototype.slice.call(r,1),null!=gform.hooks[n][o]&&((o=gform.hooks[n][o]).sort(function(o,n){return o.priority-n.priority}),o.forEach(function(o){"function"!=typeof(t=o.callable)&&(t=window[t]),"action"==n?t.apply(null,r):r[0]=t.apply(null,r)})),"filter"==n)return r[0]},removeHook:function(o,n,t,i){var r;null!=gform.hooks[o][n]&&(r=(r=gform.hooks[o][n]).filter(function(o,n,r){return!!(null!=i&&i!=o.tag||null!=t&&t!=o.priority)}),gform.hooks[o][n]=r)}});</script>
                <div class='gf_browser_chrome gform_wrapper gform_legacy_markup_wrapper' id='gform_wrapper_6' ><div id='gf_6' class='gform_anchor' tabindex='-1'></div>
                        <div class='gform_heading'>
                            <h3 class="gform_title">E-Book „Internate Deutschland“ bestellen</h3>
                            <span class='gform_description'>Ja, ich möchte mich erst einmal unverbindlich informieren und mehr über Internate in Deutschland erfahren. Bitte lassen Sie mir das E-Book „Internate Deutschland“ als E-Book zukommen</span>
                        </div><form method='post' enctype='multipart/form-data' target='gform_ajax_frame_6' id='gform_6'  action='/wp-json/wp/v2/posts#gf_6' >
                        <div class='gform_body gform-body'><ul id='gform_fields_6' class='gform_fields top_label form_sublabel_below description_below'><li id="field_6_1"  class="gfield gfield_contains_required field_sublabel_hidden_label field_description_above gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_6_1"><label class='gfield_label gfield_label_before_complex'  >Name<span class="gfield_required"><span class="gfield_required gfield_required_asterisk">*</span></span></label><div class='ginput_complex ginput_container no_prefix has_first_name no_middle_name has_last_name no_suffix gf_name_has_2 ginput_container_name' id='input_6_1'>
                            
                            <span id='input_6_1_3_container' class='name_first' >
                                                    <input type='text' name='input_1.3' id='input_6_1_3' value=''   aria-required='true'   placeholder='Vorname'  />
                                                    <label for='input_6_1_3' class='hidden_sub_label screen-reader-text'>Vorname</label>
                                                </span>
                            
                            <span id='input_6_1_6_container' class='name_last' >
                                                    <input type='text' name='input_1.6' id='input_6_1_6' value=''   aria-required='true'   placeholder='Nachname'  />
                                                    <label for='input_6_1_6' class='hidden_sub_label screen-reader-text'>Nachname</label>
                                                </span>
                            
                        </div></li><li id="field_6_2"  class="gfield gfield_contains_required field_sublabel_below field_description_below gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_6_2"><label class='gfield_label' for='input_6_2' >E-Mail<span class="gfield_required"><span class="gfield_required gfield_required_asterisk">*</span></span></label><div class='ginput_container ginput_container_email'>
                            <input name='input_2' id='input_6_2' type='text' value='' class='large'   placeholder='E-Mail' aria-required="true" aria-invalid="false"  />
                        </div></li><li id="field_6_7"  class="gfield gfield--width-full field_sublabel_below field_description_below gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_6_7"><label class='gfield_label' for='input_6_7' >Spam-Filter: Wie viel ist 7 plus 3</label><div class='ginput_container ginput_container_text'><input name='input_7' id='input_6_7' type='text' value='' class='large'    placeholder='Bitte beantworten, damit wir wissen, dass du kein Spammer bist.'  aria-invalid="false"   /> </div></li><li id="field_6_5"  class="gfield tk-e-book-advertising-consent field_sublabel_below field_description_below gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_6_5"><label class='gfield_label gfield_label_before_complex'  >Besser gut informiert (optional):</label><div class='ginput_container ginput_container_consent'><input name='input_5.1' id='input_6_5_1' type='checkbox' value='1'    aria-invalid="false"   /> <label class="gfield_consent_label" for='input_6_5_1' >Ich freue mich darauf, auch in Zukunft mehr über Bildungschancen durch <br>Töchter und Söhne zu erfahren</label><input type='hidden' name='input_5.2' value='Ich freue mich darauf, auch in Zukunft mehr über Bildungschancen durch &lt;br&gt;Töchter und Söhne zu erfahren' class='gform_hidden' /><input type='hidden' name='input_5.3' value='3' class='gform_hidden' /></div></li><li id="field_6_8"  class="gfield gform_validation_container field_sublabel_below field_description_below gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_6_8"><label class='gfield_label' for='input_6_8' >Email</label><div class='ginput_container'><input name='input_8' id='input_6_8' type='text' value='' /></div><div class='gfield_description' id='gfield_description_6_8'>Dieses Feld dient zur Validierung und sollte nicht verändert werden.</div></li></ul></div>
        <div class='gform_footer top_label'> <input type='submit' id='gform_submit_button_6' class='gform_button button' value='Absenden'  onclick='if(window["gf_submitting_6"]){return false;}  window["gf_submitting_6"]=true;  ' onkeypress='if( event.keyCode == 13 ){ if(window["gf_submitting_6"]){return false;} window["gf_submitting_6"]=true;  jQuery("#gform_6").trigger("submit",[true]); }' /> <input type='hidden' name='gform_ajax' value='form_id=6&amp;title=1&amp;description=1&amp;tabindex=0' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='is_submit_6' value='1' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_submit' value='6' />
            
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_unique_id' value='' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='state_6' value='WyJ7XCI1LjFcIjpcImQxYzkwYWU0MGQyZDQ1YzBjN2IxYmJiNTY5NjlhM2U2XCIsXCI1LjJcIjpcImIxNDUwZmI4NjU5Y2FkNTJiMGI3MTVhMWMwMzlkZDE3XCIsXCI1LjNcIjpcImJkMWYwY2I3YmY3OTM1MmVjYjI1Zjk2YzdlNzlkZjczXCJ9IiwiNDAwODI1ZWEzMGViZDhmODZmZjdmZTZmYzgzYjhlZTYiXQ==' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_target_page_number_6' id='gform_target_page_number_6' value='0' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_source_page_number_6' id='gform_source_page_number_6' value='1' />
            <input type='hidden' name='gform_field_values' value='' />
            
        </div>
                        </form>
                        </div>
                <iframe style='display:none;width:0px;height:0px;' src='about:blank' name='gform_ajax_frame_6' id='gform_ajax_frame_6' title='Dieser iframe enthält die erforderliche Logik um Gravity Forms Formulare mit AJAX zu handhaben.'></iframe>
                <script type="text/javascript">
gform.initializeOnLoaded( function() {gformInitSpinner( 6, 'https://www.internate.org/wp-content/plugins/gravityforms/images/spinner.svg' );jQuery('#gform_ajax_frame_6').on('load',function(){var contents = jQuery(this).contents().find('*').html();var is_postback = contents.indexOf('GF_AJAX_POSTBACK') >= 0;if(!is_postback){return;}var form_content = jQuery(this).contents().find('#gform_wrapper_6');var is_confirmation = jQuery(this).contents().find('#gform_confirmation_wrapper_6').length > 0;var is_redirect = contents.indexOf('gformRedirect(){') >= 0;var is_form = form_content.length > 0 && ! is_redirect && ! is_confirmation;var mt = parseInt(jQuery('html').css('margin-top'), 10) + parseInt(jQuery('body').css('margin-top'), 10) + 100;if(is_form){jQuery('#gform_wrapper_6').html(form_content.html());if(form_content.hasClass('gform_validation_error')){jQuery('#gform_wrapper_6').addClass('gform_validation_error');} else {jQuery('#gform_wrapper_6').removeClass('gform_validation_error');}setTimeout( function() { /* delay the scroll by 50 milliseconds to fix a bug in chrome */ jQuery(document).scrollTop(jQuery('#gform_wrapper_6').offset().top - mt); }, 50 );if(window['gformInitDatepicker']) {gformInitDatepicker();}if(window['gformInitPriceFields']) {gformInitPriceFields();}var current_page = jQuery('#gform_source_page_number_6').val();gformInitSpinner( 6, 'https://www.internate.org/wp-content/plugins/gravityforms/images/spinner.svg' );jQuery(document).trigger('gform_page_loaded', [6, current_page]);window['gf_submitting_6'] = false;}else if(!is_redirect){var confirmation_content = jQuery(this).contents().find('.GF_AJAX_POSTBACK').html();if(!confirmation_content){confirmation_content = contents;}setTimeout(function(){jQuery('#gform_wrapper_6').replaceWith(confirmation_content);jQuery(document).scrollTop(jQuery('#gf_6').offset().top - mt);jQuery(document).trigger('gform_confirmation_loaded', [6]);window['gf_submitting_6'] = false;wp.a11y.speak(jQuery('#gform_confirmation_message_6').text());}, 50);}else{jQuery('#gform_6').append(contents);if(window['gformRedirect']) {gformRedirect();}}jQuery(document).trigger('gform_post_render', [6, current_page]);} );} );
</script>
                <svg class="modal-svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="100%" height="100%"
                     preserveAspectRatio="none">
                    <rect x="0" y="0" fill="none" width="226" height="162" rx="3" ry="3"></rect>
                </svg>
            </div>
        </div>
    </div>

    <div id="modal-container" class="modal-container-7">
        <div class="modal-background">
            <div class="modal">
                <a href="#" class="close-modal" id="closeEPaperModal"><i class="fa fa-times"></i></a>
                
                <div class='gf_browser_chrome gform_wrapper gform_legacy_markup_wrapper' id='gform_wrapper_7' style='display:none'><div id='gf_7' class='gform_anchor' tabindex='-1'></div>
                        <div class='gform_heading'>
                            <h3 class="gform_title">E-Book „Internate International“ bestellen</h3>
                            <span class='gform_description'>Ja, ich möchte mich erst einmal unverbindlich informieren und mehr über Internate im Ausland erfahren. Bitte lassen Sie mir das E-Book „Internate International“ als E-Book zukommen</span>
                        </div><form method='post' enctype='multipart/form-data' target='gform_ajax_frame_7' id='gform_7'  action='/wp-json/wp/v2/posts#gf_7' >
                        <div class='gform_body gform-body'><ul id='gform_fields_7' class='gform_fields top_label form_sublabel_below description_below'><li id="field_7_1"  class="gfield gfield_contains_required field_sublabel_hidden_label field_description_above gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_7_1"><label class='gfield_label gfield_label_before_complex'  >Name<span class="gfield_required"><span class="gfield_required gfield_required_asterisk">*</span></span></label><div class='ginput_complex ginput_container no_prefix has_first_name no_middle_name has_last_name no_suffix gf_name_has_2 ginput_container_name' id='input_7_1'>
                            
                            <span id='input_7_1_3_container' class='name_first' >
                                                    <input type='text' name='input_1.3' id='input_7_1_3' value=''   aria-required='true'   placeholder='Vorname'  />
                                                    <label for='input_7_1_3' class='hidden_sub_label screen-reader-text'>Vorname</label>
                                                </span>
                            
                            <span id='input_7_1_6_container' class='name_last' >
                                                    <input type='text' name='input_1.6' id='input_7_1_6' value=''   aria-required='true'   placeholder='Nachname'  />
                                                    <label for='input_7_1_6' class='hidden_sub_label screen-reader-text'>Nachname</label>
                                                </span>
                            
                        </div></li><li id="field_7_2"  class="gfield gfield_contains_required field_sublabel_below field_description_below gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_7_2"><label class='gfield_label' for='input_7_2' >E-Mail<span class="gfield_required"><span class="gfield_required gfield_required_asterisk">*</span></span></label><div class='ginput_container ginput_container_email'>
                            <input name='input_2' id='input_7_2' type='text' value='' class='large'   placeholder='E-Mail' aria-required="true" aria-invalid="false"  />
                        </div></li><li id="field_7_7"  class="gfield gfield--width-full field_sublabel_below field_description_below gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_7_7"><label class='gfield_label' for='input_7_7' >Spam-Filter: Wie viel ist 7 plus 3</label><div class='ginput_container ginput_container_text'><input name='input_7' id='input_7_7' type='text' value='' class='large'    placeholder='Bitte beantworten, damit wir wissen, dass du kein Spammer bist.'  aria-invalid="false"   /> </div></li><li id="field_7_5"  class="gfield tk-e-book-advertising-consent field_sublabel_below field_description_below gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_7_5"><label class='gfield_label gfield_label_before_complex'  >Besser gut informiert (optional):</label><div class='ginput_container ginput_container_consent'><input name='input_5.1' id='input_7_5_1' type='checkbox' value='1'    aria-invalid="false"   /> <label class="gfield_consent_label" for='input_7_5_1' >Ich freue mich darauf, auch in Zukunft mehr über Bildungschancen durch <br>Töchter und Söhne zu erfahren</label><input type='hidden' name='input_5.2' value='Ich freue mich darauf, auch in Zukunft mehr über Bildungschancen durch &lt;br&gt;Töchter und Söhne zu erfahren' class='gform_hidden' /><input type='hidden' name='input_5.3' value='4' class='gform_hidden' /></div></li></ul></div>
        <div class='gform_footer top_label'> <input type='submit' id='gform_submit_button_7' class='gform_button button' value='Absenden'  onclick='if(window["gf_submitting_7"]){return false;}  window["gf_submitting_7"]=true;  ' onkeypress='if( event.keyCode == 13 ){ if(window["gf_submitting_7"]){return false;} window["gf_submitting_7"]=true;  jQuery("#gform_7").trigger("submit",[true]); }' /> <input type='hidden' name='gform_ajax' value='form_id=7&amp;title=1&amp;description=1&amp;tabindex=0' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='is_submit_7' value='1' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_submit' value='7' />
            
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_unique_id' value='' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='state_7' value='WyJ7XCI1LjFcIjpcImQxYzkwYWU0MGQyZDQ1YzBjN2IxYmJiNTY5NjlhM2U2XCIsXCI1LjJcIjpcImIxNDUwZmI4NjU5Y2FkNTJiMGI3MTVhMWMwMzlkZDE3XCIsXCI1LjNcIjpcIjY2NWI2ZTQyMTcxNjdjZjkzODZjNmNhNzcxYmZhOTcyXCJ9IiwiMWEzMjE0MWVmNmU1NTFhMTAyODRjZDZiZDYwZDRmOTIiXQ==' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_target_page_number_7' id='gform_target_page_number_7' value='0' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_source_page_number_7' id='gform_source_page_number_7' value='1' />
            <input type='hidden' name='gform_field_values' value='' />
            
        </div>
                        </form>
                        </div>
                <iframe style='display:none;width:0px;height:0px;' src='about:blank' name='gform_ajax_frame_7' id='gform_ajax_frame_7' title='Dieser iframe enthält die erforderliche Logik um Gravity Forms Formulare mit AJAX zu handhaben.'></iframe>
                <script type="text/javascript">
gform.initializeOnLoaded( function() {gformInitSpinner( 7, 'https://www.internate.org/wp-content/plugins/gravityforms/images/spinner.svg' );jQuery('#gform_ajax_frame_7').on('load',function(){var contents = jQuery(this).contents().find('*').html();var is_postback = contents.indexOf('GF_AJAX_POSTBACK') >= 0;if(!is_postback){return;}var form_content = jQuery(this).contents().find('#gform_wrapper_7');var is_confirmation = jQuery(this).contents().find('#gform_confirmation_wrapper_7').length > 0;var is_redirect = contents.indexOf('gformRedirect(){') >= 0;var is_form = form_content.length > 0 && ! is_redirect && ! is_confirmation;var mt = parseInt(jQuery('html').css('margin-top'), 10) + parseInt(jQuery('body').css('margin-top'), 10) + 100;if(is_form){jQuery('#gform_wrapper_7').html(form_content.html());if(form_content.hasClass('gform_validation_error')){jQuery('#gform_wrapper_7').addClass('gform_validation_error');} else {jQuery('#gform_wrapper_7').removeClass('gform_validation_error');}setTimeout( function() { /* delay the scroll by 50 milliseconds to fix a bug in chrome */ jQuery(document).scrollTop(jQuery('#gform_wrapper_7').offset().top - mt); }, 50 );if(window['gformInitDatepicker']) {gformInitDatepicker();}if(window['gformInitPriceFields']) {gformInitPriceFields();}var current_page = jQuery('#gform_source_page_number_7').val();gformInitSpinner( 7, 'https://www.internate.org/wp-content/plugins/gravityforms/images/spinner.svg' );jQuery(document).trigger('gform_page_loaded', [7, current_page]);window['gf_submitting_7'] = false;}else if(!is_redirect){var confirmation_content = jQuery(this).contents().find('.GF_AJAX_POSTBACK').html();if(!confirmation_content){confirmation_content = contents;}setTimeout(function(){jQuery('#gform_wrapper_7').replaceWith(confirmation_content);jQuery(document).scrollTop(jQuery('#gf_7').offset().top - mt);jQuery(document).trigger('gform_confirmation_loaded', [7]);window['gf_submitting_7'] = false;wp.a11y.speak(jQuery('#gform_confirmation_message_7').text());}, 50);}else{jQuery('#gform_7').append(contents);if(window['gformRedirect']) {gformRedirect();}}jQuery(document).trigger('gform_post_render', [7, current_page]);} );} );
</script>
                <svg class="modal-svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="100%" height="100%"
                     preserveAspectRatio="none">
                    <rect x="0" y="0" fill="none" width="226" height="162" rx="3" ry="3"></rect>
                </svg>
            </div>
        </div>
    </div>

    <div id="modal-container" class="modal-container-8">
        <div class="modal-background">
            <div class="modal">
                <a href="#" class="close-modal" id="closeEPaperModal"><i class="fa fa-times"></i></a>
                
                <div class='gf_browser_chrome gform_wrapper gform_legacy_markup_wrapper' id='gform_wrapper_8' style='display:none'><div id='gf_8' class='gform_anchor' tabindex='-1'></div>
                        <div class='gform_heading'>
                            <h3 class="gform_title">E-Book „TEST – Aufbruch zu sich selbst“ bestellen.</h3>
                            <span class='gform_description'>Ja, ich möchte mich erst einmal unverbindlich informieren und mehr über die Potenzialanalyse bei Töchter und Söhne erfahren. Bitte lassen Sie mir das E-Book "TEST – Aufbruch zu sich selbst" zukommen</span>
                        </div><form method='post' enctype='multipart/form-data' target='gform_ajax_frame_8' id='gform_8'  action='/wp-json/wp/v2/posts#gf_8' >
                        <div class='gform_body gform-body'><ul id='gform_fields_8' class='gform_fields top_label form_sublabel_below description_below'><li id="field_8_1"  class="gfield gfield_contains_required field_sublabel_hidden_label field_description_above gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_8_1"><label class='gfield_label gfield_label_before_complex'  >Name<span class="gfield_required"><span class="gfield_required gfield_required_asterisk">*</span></span></label><div class='ginput_complex ginput_container no_prefix has_first_name no_middle_name has_last_name no_suffix gf_name_has_2 ginput_container_name' id='input_8_1'>
                            
                            <span id='input_8_1_3_container' class='name_first' >
                                                    <input type='text' name='input_1.3' id='input_8_1_3' value=''   aria-required='true'   placeholder='Vorname'  />
                                                    <label for='input_8_1_3' class='hidden_sub_label screen-reader-text'>Vorname</label>
                                                </span>
                            
                            <span id='input_8_1_6_container' class='name_last' >
                                                    <input type='text' name='input_1.6' id='input_8_1_6' value=''   aria-required='true'   placeholder='Nachname'  />
                                                    <label for='input_8_1_6' class='hidden_sub_label screen-reader-text'>Nachname</label>
                                                </span>
                            
                        </div></li><li id="field_8_2"  class="gfield gfield_contains_required field_sublabel_below field_description_below gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_8_2"><label class='gfield_label' for='input_8_2' >E-Mail<span class="gfield_required"><span class="gfield_required gfield_required_asterisk">*</span></span></label><div class='ginput_container ginput_container_email'>
                            <input name='input_2' id='input_8_2' type='text' value='' class='large'   placeholder='E-Mail' aria-required="true" aria-invalid="false"  />
                        </div></li><li id="field_8_7"  class="gfield gfield--width-full field_sublabel_below field_description_below gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_8_7"><label class='gfield_label' for='input_8_7' >Spam-Filter: Wie viel ist 7 plus 3</label><div class='ginput_container ginput_container_text'><input name='input_7' id='input_8_7' type='text' value='' class='large'    placeholder='Bitte beantworten, damit wir wissen, dass du kein Spammer bist.'  aria-invalid="false"   /> </div></li><li id="field_8_5"  class="gfield tk-e-book-advertising-consent field_sublabel_below field_description_below gfield_visibility_visible"  data-js-reload="field_8_5"><label class='gfield_label gfield_label_before_complex'  >Besser gut informiert (optional):</label><div class='ginput_container ginput_container_consent'><input name='input_5.1' id='input_8_5_1' type='checkbox' value='1'    aria-invalid="false"   /> <label class="gfield_consent_label" for='input_8_5_1' >Ich freue mich darauf, auch in Zukunft mehr über Bildungschancen durch <br>Töchter und Söhne zu erfahren</label><input type='hidden' name='input_5.2' value='Ich freue mich darauf, auch in Zukunft mehr über Bildungschancen durch &lt;br&gt;Töchter und Söhne zu erfahren' class='gform_hidden' /><input type='hidden' name='input_5.3' value='5' class='gform_hidden' /></div></li></ul></div>
        <div class='gform_footer top_label'> <input type='submit' id='gform_submit_button_8' class='gform_button button' value='Absenden'  onclick='if(window["gf_submitting_8"]){return false;}  window["gf_submitting_8"]=true;  ' onkeypress='if( event.keyCode == 13 ){ if(window["gf_submitting_8"]){return false;} window["gf_submitting_8"]=true;  jQuery("#gform_8").trigger("submit",[true]); }' /> <input type='hidden' name='gform_ajax' value='form_id=8&amp;title=1&amp;description=1&amp;tabindex=0' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='is_submit_8' value='1' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_submit' value='8' />
            
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_unique_id' value='' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='state_8' value='WyJ7XCI1LjFcIjpcImQxYzkwYWU0MGQyZDQ1YzBjN2IxYmJiNTY5NjlhM2U2XCIsXCI1LjJcIjpcImIxNDUwZmI4NjU5Y2FkNTJiMGI3MTVhMWMwMzlkZDE3XCIsXCI1LjNcIjpcImEwYWI2ZmZjYmEzZmU4YjRiNGE5MmYxODkxNGU4NzFiXCJ9IiwiZmZmMmM0NmY0NmYzNTA0NDVjZDZmNjY4NTVlM2RiNjYiXQ==' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_target_page_number_8' id='gform_target_page_number_8' value='0' />
            <input type='hidden' class='gform_hidden' name='gform_source_page_number_8' id='gform_source_page_number_8' value='1' />
            <input type='hidden' name='gform_field_values' value='' />
            
        </div>
                        </form>
                        </div>
                <iframe style='display:none;width:0px;height:0px;' src='about:blank' name='gform_ajax_frame_8' id='gform_ajax_frame_8' title='Dieser iframe enthält die erforderliche Logik um Gravity Forms Formulare mit AJAX zu handhaben.'></iframe>
                <script type="text/javascript">
gform.initializeOnLoaded( function() {gformInitSpinner( 8, 'https://www.internate.org/wp-content/plugins/gravityforms/images/spinner.svg' );jQuery('#gform_ajax_frame_8').on('load',function(){var contents = jQuery(this).contents().find('*').html();var is_postback = contents.indexOf('GF_AJAX_POSTBACK') >= 0;if(!is_postback){return;}var form_content = jQuery(this).contents().find('#gform_wrapper_8');var is_confirmation = jQuery(this).contents().find('#gform_confirmation_wrapper_8').length > 0;var is_redirect = contents.indexOf('gformRedirect(){') >= 0;var is_form = form_content.length > 0 && ! is_redirect && ! is_confirmation;var mt = parseInt(jQuery('html').css('margin-top'), 10) + parseInt(jQuery('body').css('margin-top'), 10) + 100;if(is_form){jQuery('#gform_wrapper_8').html(form_content.html());if(form_content.hasClass('gform_validation_error')){jQuery('#gform_wrapper_8').addClass('gform_validation_error');} else {jQuery('#gform_wrapper_8').removeClass('gform_validation_error');}setTimeout( function() { /* delay the scroll by 50 milliseconds to fix a bug in chrome */ jQuery(document).scrollTop(jQuery('#gform_wrapper_8').offset().top - mt); }, 50 );if(window['gformInitDatepicker']) {gformInitDatepicker();}if(window['gformInitPriceFields']) {gformInitPriceFields();}var current_page = jQuery('#gform_source_page_number_8').val();gformInitSpinner( 8, 'https://www.internate.org/wp-content/plugins/gravityforms/images/spinner.svg' );jQuery(document).trigger('gform_page_loaded', [8, current_page]);window['gf_submitting_8'] = false;}else if(!is_redirect){var confirmation_content = jQuery(this).contents().find('.GF_AJAX_POSTBACK').html();if(!confirmation_content){confirmation_content = contents;}setTimeout(function(){jQuery('#gform_wrapper_8').replaceWith(confirmation_content);jQuery(document).scrollTop(jQuery('#gf_8').offset().top - mt);jQuery(document).trigger('gform_confirmation_loaded', [8]);window['gf_submitting_8'] = false;wp.a11y.speak(jQuery('#gform_confirmation_message_8').text());}, 50);}else{jQuery('#gform_8').append(contents);if(window['gformRedirect']) {gformRedirect();}}jQuery(document).trigger('gform_post_render', [8, current_page]);} );} );
</script>
                <svg class="modal-svg" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" width="100%" height="100%"
                     preserveAspectRatio="none">
                    <rect x="0" y="0" fill="none" width="226" height="162" rx="3" ry="3"></rect>
                </svg>
            </div>
        </div>
    </div>

    <script>
        jQuery(document).ready(function ($) {
            $('.tk-open-ebook-by-form-id').click(function() {
                let formId = $(this).attr('data-tk-form-id');
                let form = $('.modal-container-' + formId);
                if(typeof(form) != 'undefined') {
                    $('.modal-container-' + formId).removeClass('out')
                    $('.modal-container-' + formId).addClass('five');
                    $('body').addClass('modal-active');
                }
            })

            $('.close-modal').click(function() {
                $('.modal-container-6').addClass('out');
                $('.modal-container-7').addClass('out');
                $('.modal-container-8').addClass('out');

                $('.modal-container-6').addClass('five');
                $('.modal-container-7').addClass('five');
                $('.modal-container-8').addClass('five');
                $('body').removeClass('modal-active');
            })
        })
    </script>

    [{"id":16216,"date":"2021-07-20T15:10:46","date_gmt":"2021-07-20T13:10:46","guid":{"rendered":"https://www.internate.org/?p=16216"},"modified":"2022-07-20T16:27:33","modified_gmt":"2022-07-20T14:27:33","slug":"kanada-einreise","status":"publish","type":"post","link":"https://www.internate.org/toechter-und-soehne-blog/kanada-einreise/","title":{"rendered":"Aktuelle Informationen zur Einreise nach Kanada"},"content":{"rendered":"<h1><strong>Aktuelle Informationen zur Einreise nach Kanada</strong></h1>\n<p>Die f\u00fcr Kanada grunds\u00e4tzlich bestehende Einreisesperre wurde f\u00fcr vollst\u00e4ndig Geimpfte aufgehoben. Informationen zu den Anforderungen an Impfnachweise und zur fortbestehenden Testpflicht finden Sie auf der Webseite der <a href=\"https://travel.gc.ca/travel-covid/travel-restrictions/wizard-start\"><strong>kanadische Regierung.</strong></a></p>\n<p>F\u00fcr Personen, die nicht als vollst\u00e4ndig geimpft gelten, ist eine Einreise nur m\u00f6glich nach den Ausnahmeregelungen f\u00fcr kanadische Staatsangeh\u00f6rige und Personen mit permanentem Aufenthaltsstatus sowie deren engste Familienangeh\u00f6rige (Ehe-, Lebenspartner, Eltern und Kinder). Personen die zum Zweck eines Schulaufenthaltes oder eines Studiums mit einer g\u00fcltigen Genehmigung (Study-Permit) einreisen, sind von der Einreisesperre <a href=\"https://travel.gc.ca/travel-covid/travel-restrictions/wizard-start\"><strong>(zur Einzelfallpr\u00fcfung)</strong></a>\u00a0ausgenommen.</p>\n<p>Famili\u00e4re Beziehungen m\u00fcssen erfahrungsgem\u00e4\u00df bereits beim Boarding eines Fluges nach Kanada durch aussagekr\u00e4ftige Unterlagen nachgewiesen werden. Die kanadische Regierung informiert in einer\u00a0<a href=\"https://travel.gc.ca/travel-covid/travel-restrictions/family\"><strong>\u00dcbersicht</strong></a> u.a., ob, und unter welchen Voraussetzungen, eine Einreise zu Besuchszwecken f\u00fcr Familienangeh\u00f6rige m\u00f6glich ist.</p>\n<p>Grunds\u00e4tzlich gilt, dass\u00a0<a href=\"https://www.canada.ca/en/public-health/news/2021/11/adjustments-to-canadas-border-and-travel-measures.html\"><strong>alle Einreisenden vollst\u00e4ndig geimpft sein m\u00fcssen.</strong></a></p>\n<p>Vor der Einreise m\u00fcssen sich alle Einreisenden \u00fcber die\u00a0<a href=\"https://www.canada.ca/en/public-health/services/diseases/coronavirus-disease-covid-19/arrivecan.html\"><strong>ArriveCAN-App</strong></a>\u00a0registrieren und bei oder vor der Einreise genaue Kontaktinformationen angeben und ihren Impfnachweis hochladen. Die Verwendung der App ist bindend. Die kanadischen Beh\u00f6rden verfolgen die Einhaltung der Quarant\u00e4nebestimmungen nach. Die kanadische Regierung stellt bei technischen Problemen\u00a0<a href=\"https://www.canada.ca/en/public-health/services/diseases/coronavirus-disease-covid-19/arrivecan/contact-us.html#technical-registration-issues\"><strong>weitere Informationen</strong></a>\u00a0bereit.</p>\n<p>F\u00fcr die Einreise besteht eine Testpflicht f\u00fcr alle Reisenden ab f\u00fcnf Jahren, ungeachtet ihrer Staatsangeh\u00f6rigkeit. Die Testpflicht gilt auch f\u00fcr vollst\u00e4ndig Geimpfte. Es gelten die ver\u00f6ffentlichten\u00a0<a href=\"https://travel.gc.ca/travel-covid/travel-restrictions/covid-vaccinated-travellers-entering-canada#pre-entry-testing\"><strong>Regelungen der kanadischen Regierungen</strong></a>\u00a0f\u00fcr die Anforderungen an den Test.</p>\n<p>Seit dem 28. Februar 2022 wird, alternativ zum PCR-Test, auch ein Antigen-Schnelltest <a href=\"https://travel.gc.ca/travel-covid/travel-restrictions/covid-vaccinated-travellers-entering-canada#pre-entry-testing\"><strong>unter bestimmten Voraussetzungen</strong></a> akzeptiert.</p>\n<p><strong>Auf Grund der sehr dynamischen Covid-19 Situation k\u00f6nnen sich die Einreisebestimmungen sehr schnell \u00e4ndern. Behalten Sie daher immer die Seiten des </strong><a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/aussenpolitik/laender/kanada-node/kanadasicherheit/204874\"><strong>Ausw\u00e4rtiges Amtes</strong></a><strong> sowie der </strong><a href=\"https://travel.gc.ca/\"><strong>kanadischen Regierung</strong></a><strong> im Blick.</strong></p>\n<p><em>(Stand 22. M\u00e4rz 2022)</em></p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aktuelle Informationen zur Einreise nach Kanada Die f\u00fcr Kanada grunds\u00e4tzlich bestehende Einreisesperre wurde f\u00fcr vollst\u00e4ndig Geimpfte aufgehoben. Informationen zu den Anforderungen an Impfnachweise und zur fortbestehenden Testpflicht finden Sie auf der Webseite der kanadische Regierung. F\u00fcr Personen, die nicht als vollst\u00e4ndig geimpft gelten, ist eine Einreise nur m\u00f6glich nach den Ausnahmeregelungen f\u00fcr kanadische Staatsangeh\u00f6rige und [&hellip;]</p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":3741,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/16216"}],"collection":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts"}],"about":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/types/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/users/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/comments?post=16216"}],"version-history":[{"count":14,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/16216/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18904,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/16216/revisions/18904"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media/3741"}],"wp:attachment":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media?parent=16216"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/categories?post=16216"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/tags?post=16216"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https://api.w.org/{rel}","templated":true}]}},{"id":16209,"date":"2021-07-19T12:34:55","date_gmt":"2021-07-19T10:34:55","guid":{"rendered":"https://www.internate.org/?p=16209"},"modified":"2022-06-29T10:57:50","modified_gmt":"2022-06-29T08:57:50","slug":"usa-einreise","status":"publish","type":"post","link":"https://www.internate.org/toechter-und-soehne-blog/usa-einreise/","title":{"rendered":"Aktuelle Informationen zur Einreise in die USA"},"content":{"rendered":"<h1><strong>Aktuelle Informationen zur Einreise</strong><strong> in die USA</strong></h1>\n<p>Seit dem <strong>12.06.2022</strong> m\u00fcssen zur Einreise \u00fcber internationale Flugh\u00e4fen in die USA kein negativer COVID-Test und kein Genesenennachweis mehr vorgelegt werden. Zur Einreise ist allerdings weiterhin ein Nachweis \u00fcber die vollst\u00e4ndige Impfung vorzulegen. Ausnahmen gelten unter anderem f\u00fcr Personen unter 18 Jahren. N\u00e4here Informationen finden sich auf den Seiten der <strong><a href=\"https://www.germany.info/us-de/service/corona/2313816\">deutschen Botschaft in den USA</a></strong>, sowie dem <a href=\"https://www.cdc.gov/quarantine/fr-proof-negative-test.html\"><strong>Center of Disease Control \u2013 CDC</strong></a>.</p>\n<p>Bef\u00f6rderungsbedingungen der jeweiligen Fluggesellschaften sollten dringend beachtet werden.</p>\n<p>Eine umfangreiche Hilfestellung zum Thema Covid-19 und Visum finden Sie auf der Seite der <a href=\"https://de.usembassy.gov/de/haeufig-gestellte-fragen-zu-covid-19-visa/\">US-Botschaft</a>.</p>\n<p>Die Bestimmungen auf bundesstaatlicher und lokaler Ebene sind zu beachten.</p>\n<p><strong>Auf Grund der sehr dynamischen Covid-19 Situation k\u00f6nnen sich die Einreisebestimmungen sehr schnell \u00e4ndern. Behalten Sie daher immer die Seiten des <a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/aussenpolitik/laender/usa-node/usavereinigtestaatensicherheit/201382\">Ausw\u00e4rtigen Amtes</a> sowie der <a href=\"https://de.usembassy.gov/de/\">US-Botschaft</a> im Blick.</strong></p>\n<p><em>(Stand: 29. Juni 2022)</em></p>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aktuelle Informationen zur Einreise in die USA Seit dem 12.06.2022 m\u00fcssen zur Einreise \u00fcber internationale Flugh\u00e4fen in die USA kein negativer COVID-Test und kein Genesenennachweis mehr vorgelegt werden. Zur Einreise ist allerdings weiterhin ein Nachweis \u00fcber die vollst\u00e4ndige Impfung vorzulegen. Ausnahmen gelten unter anderem f\u00fcr Personen unter 18 Jahren. N\u00e4here Informationen finden sich auf den [&hellip;]</p>\n","protected":false},"author":8,"featured_media":3711,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/16209"}],"collection":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts"}],"about":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/types/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/users/8"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/comments?post=16209"}],"version-history":[{"count":9,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/16209/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18803,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/16209/revisions/18803"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media/3711"}],"wp:attachment":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media?parent=16209"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/categories?post=16209"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/tags?post=16209"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https://api.w.org/{rel}","templated":true}]}},{"id":16044,"date":"2021-07-13T14:46:03","date_gmt":"2021-07-13T12:46:03","guid":{"rendered":"https://www.internate.org/?p=16044"},"modified":"2022-03-22T12:15:47","modified_gmt":"2022-03-22T11:15:47","slug":"grossbritannien-einreise","status":"publish","type":"post","link":"https://www.internate.org/toechter-und-soehne-blog/grossbritannien-einreise/","title":{"rendered":"Aktuelle Informationen zur Einreise nach Gro\u00dfbritannien"},"content":{"rendered":"<h1><strong>Aktuelle Informationen zur Einreise nach Gro\u00dfbritannien</strong></h1>\n<p>Seit dem <strong>18.03.2022</strong> <strong>sind alle <a href=\"https://www.gov.uk/guidance/coronavirus-covid-19-testing-for-people-travelling-to-england?utm_medium=email&amp;utm_campaign=govuk-notifications&amp;utm_source=d4655db9-9424-4038-9fcb-74d810eb13c4&amp;utm_content=immediately\">Einreisebeschr\u00e4nkungen</a> f\u00fcr die Reise nach Gro\u00dfbritannien aufgehoben</strong>. Unabh\u00e4ngig vom Impfstatus ist dann auch keine elektronische Anmeldung mehr notwendig.</p>\n<p><strong>Auf Grund der sehr dynamischen Covid-19 Situation k\u00f6nnen sich die Einreisebestimmungen sehr schnell \u00e4ndern. Behalten Sie daher immer die Seiten der britischen Regierung (f\u00fcr <a href=\"https://www.gov.uk/guidance/red-amber-and-green-list-rules-for-entering-england\">England</a> und <a href=\"https://www.gov.scot/publications/coronavirus-covid-19-international-travel-quarantine/\">Schottland</a>) sowie die des <a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/aussenpolitik/laender/grossbritannien-node/grossbritanniensicherheit/206408\">Ausw\u00e4rtiges Amtes</a> im Blick.</strong></p>\n<p><em>(Stand: 22. M\u00e4rz 2022)</em></p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Aktuelle Informationen zur Einreise nach Gro\u00dfbritannien Seit dem 18.03.2022 sind alle Einreisebeschr\u00e4nkungen f\u00fcr die Reise nach Gro\u00dfbritannien aufgehoben. Unabh\u00e4ngig vom Impfstatus ist dann auch keine elektronische Anmeldung mehr notwendig. Auf Grund der sehr dynamischen Covid-19 Situation k\u00f6nnen sich die Einreisebestimmungen sehr schnell \u00e4ndern. Behalten Sie daher immer die Seiten der britischen Regierung (f\u00fcr England und [&hellip;]</p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3670,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/16044"}],"collection":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts"}],"about":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/types/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/users/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/comments?post=16044"}],"version-history":[{"count":33,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/16044/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18366,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/16044/revisions/18366"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media/3670"}],"wp:attachment":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media?parent=16044"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/categories?post=16044"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/tags?post=16044"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https://api.w.org/{rel}","templated":true}]}},{"id":12226,"date":"2021-04-23T10:47:46","date_gmt":"2021-04-23T08:47:46","guid":{"rendered":"https://www.internate.org/?p=12226"},"modified":"2022-01-27T16:55:30","modified_gmt":"2022-01-27T15:55:30","slug":"die-kleine-e-book-bibliothek","status":"publish","type":"post","link":"https://www.internate.org/toechter-und-soehne-blog/die-kleine-e-book-bibliothek/","title":{"rendered":"Die kleine E-Book-Bibliothek"},"content":{"rendered":"<h1></h1>\n<h1>Die kleine E-Book-Bibliothek</h1>\n<p>T\u00f6chter und S\u00f6hne hat zu verschiedenen Themen kleine E-Books herausgegeben. Hier k\u00f6nnen Sie \u2013 gerade wenn Sie anfangen, sich mit der Thematik zu besch\u00e4ftigen \u2013 wertvolle Informationen erhalten:</p>\n<h2 id=\"e-book-internate-in-deutschland\">E-Book: Internate in Deutschland</h2>\n<p>Die Entscheidung f\u00fcr ein Internat ist in den meisten Familien ein einschneidender Schritt; der will gut \u00fcberlegt und geplant sein. Sie haben sicher schon viel dazu geh\u00f6rt; meist allerdings aus zweiter oder dritter Hand. Da ist es gut, eine\u00a0 neutrale und kompetente Meinung einzuholen, die Ihnen hilft, sich zu orientieren.</p>\n<ul>\n<li>Was bedeutet es eigentlich f\u00fcr den Familienzusammenhalt, wenn ein Kind aufs Internat geht?</li>\n<li>Wie gehe ich mit der zeitweisen Trennung um?</li>\n<li>Was gewinnt mein Kind, wenn wir gemeinsam beschlie\u00dfen, dass es ein Internat besuchen darf?</li>\n<li>Wie oft werde ich mein Kind sehen?</li>\n<li>Findet man dort wirklich Freunde f\u00fcrs Leben?</li>\n</ul>\n<p>Das sind einige der Fragen, auf die unser kleines E-Book \u201eInternate in Deutschland\u201c eingeht. Aber es gibt rund um das Thema Internat noch so viel zu entdecken. Lesen Sie selbst:</p>\n<p><strong><em><u><a class=\"tk-open-ebook-by-form-id\" data-tk-form-id=\"6\">E-Book: Internate in Deutschland bestellen</a></u></em></strong></p>\n<h2 id=\"e-book-internate-international\">E-Book: Internate International</h2>\n\n<p>Wenn die Kinder etwas \u00e4lter sind, kommt sehr h\u00e4uft die Frage nach einem Auslandsaufenthalt auf. In vielen Familien geh\u00f6rt er fast schon selbstverst\u00e4ndlich zu einer gelungenen Schulkarriere. Was ist bei der Planung zu beachten? Das beantwortet Ihnen uns kleines E-Book \u201eInternate International\u201c.</p>\n\n<ul>\n<li>Wodurch unterscheiden sich die beliebtesten L\u00e4nder Gro\u00dfbritannien, Schweiz, Kanada und USA?</li>\n<li>F\u00fcr wie lange kann, f\u00fcr wie lange sollte man den Aufenthalt planen?</li>\n<li>Wie funktioniert die Wiedereingliederung ins deutsche System am reibungslosesten?</li>\n<li>Oder kann man dort sogar seinen Schulabschluss machen?</li>\n<li>Wenn ja, welche Abschl\u00fcsse werden angeboten, und wie werden sie in Deutschland anerkannt?</li>\n</ul>\n\n<p>Auch dies nur eine kleine Auswahl an Fragen, die Ihnen unser E-Book \u201eInternate International\u201c beantworten kann.</p>\n\n<p><strong><em><u><a class=\"tk-open-ebook-by-form-id\" data-tk-form-id=\"7\">E-Book: Internate International bestellen</a></u></em></strong></p>\n\n\n\n\n\n<h2 id=\"e-book-test-potenzialanalyse-aufbruch-zu-sich-selbst\">E-Book: Test | Potenzialanalyse Aufbruch zu sich selbst</h2>\n\n\n<p>Was g\u00e4be es Interessanteres, als etwas mehr \u00fcber sich selbst zu erfahren. Auch dazu bietet Ihnen T\u00f6chter und S\u00f6hne seine Unterst\u00fctzung an:</p>\n\n<ul>\n<li>Was will und was kann ich?</li>\n<li>Was sind meine wirklichen St\u00e4rken?</li>\n<li>Was soll ich werden?</li>\n<li>Welche Ausbildung, welcher Beruf passen zu mir?</li>\n</ul>\n\n<p>Das sind Fragen, die einen in der Regel zum Ende der Schulkarriere umtreiben. Bei der Antwort kann die professionelle Potenzialanalyse bei T\u00f6chter und S\u00f6hne wichtige Hilfestellung bieten.</p>\n\n<p>Was Du dabei \u00fcber Dich erfahren kannst und wie eine Potenzialanalyse abl\u00e4uft, beantwortet unser kleines E-Book \u201eTest \u2013 Aufbruch zu sich selbst\u201c.</p>\n\n<p><strong><em><u><a class=\"tk-open-ebook-by-form-id\" data-tk-form-id=\"8\">E-Book: Test | Potenzialanalyse bestellen</a></u></em></strong></p>\n\n\n\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Die kleine E-Book-Bibliothek T\u00f6chter und S\u00f6hne hat zu verschiedenen Themen kleine E-Books herausgegeben. Hier k\u00f6nnen Sie \u2013 gerade wenn Sie anfangen, sich mit der Thematik zu besch\u00e4ftigen \u2013 wertvolle Informationen erhalten: E-Book: Internate in Deutschland Die Entscheidung f\u00fcr ein Internat ist in den meisten Familien ein einschneidender Schritt; der will gut \u00fcberlegt und geplant sein. [&hellip;]</p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3674,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/12226"}],"collection":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts"}],"about":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/types/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/users/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/comments?post=12226"}],"version-history":[{"count":19,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/12226/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":18179,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/12226/revisions/18179"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media/3674"}],"wp:attachment":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media?parent=12226"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/categories?post=12226"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/tags?post=12226"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https://api.w.org/{rel}","templated":true}]}},{"id":4774,"date":"2021-02-26T18:40:22","date_gmt":"2021-02-26T17:40:22","guid":{"rendered":"https://www.internate.org/?p=4774"},"modified":"2021-04-19T17:23:39","modified_gmt":"2021-04-19T15:23:39","slug":"schulen-in-grossbritannien-oeffnen-wieder","status":"publish","type":"post","link":"https://www.internate.org/toechter-und-soehne-blog/schulen-in-grossbritannien-oeffnen-wieder/","title":{"rendered":"Schulen in Gro\u00dfbritannien \u00f6ffnen wieder"},"content":{"rendered":"<h3><strong>Endlich: Der erste Schritt zur Normalit\u00e4t \u00ad\u2011 \u00adSchul\u00f6ffnungen in Gro\u00dfbritannien</strong></h3>\n<p>Im Rahmen der von Boris Johnson verk\u00fcndeten Roadmap aus dem Lockdown betrifft die erste Lockerung besonders die Sch\u00fcler englischer Internate:</p>\n<p><strong>Ab dem 8. M\u00e4rz</strong> soll f\u00fcr alle Sch\u00fcler wieder der Pr\u00e4senzunterricht beginnen, wobei sowohl bei Lehrern als auch bei Sch\u00fclern regelm\u00e4\u00dfige Coronatests durchgef\u00fchrt werden. Au\u00dferdem wird \u00a0das Tragen einer Maske in der Schule verpflichtend sein.</p>\n<p>In <strong>Schottland</strong> wartet man ein wenig l\u00e4nger: bis Mitte M\u00e4rz sollen wieder alle Sch\u00fcler am Unterricht teilnehmen d\u00fcrfen<span style=\"text-decoration: line-through;\">.</span> F\u00fcr die Abschlussklassen soll es Sonderregelungen geben.</p>\n\n<h3><strong>Normalit\u00e4t mit Regeln: Einreise nach Gro\u00dfbritannien</strong></h3>\n<p>Bei der Einreise nach Gro\u00dfbritannien gelten besondere Regeln:</p>\n<p>Jeder Einreisende muss sich innerhalb von 48 Stunden vor Einreise elektronisch anmelden, bei Einreise ein negatives Corona-Testergebnis vorlegen k\u00f6nnen, das nicht \u00e4lter als 72 Stunden ist und sich anschlie\u00dfend f\u00fcr 10 Tage in Quarant\u00e4ne begeben.</p>\n<p>Hierzu schreibt das Ausw\u00e4rtige Amt:</p>\n<p>Seit dem 15. Februar 2021 m\u00fcssen Einreisende nach England <strong>neben dem COVID-19-Test vor Einreise zus\u00e4tzlich vorab zwei weitere Tests buchen</strong>: einen vor oder am zweiten Tag nach Einreise und einen weiteren Test am oder nach dem achten Tag nach Einreise. Die Buchung muss vor/bei Einreise nachgewiesen werden und ist kostenpflichtig. Den Fluglinien ist die Bef\u00f6rderung nach Gro\u00dfbritannien ohne einen Nachweis \u00fcber die Buchung weiterer Tests nach Einreise untersagt. Informationen zu den Tests nach Einreise und welche Anbieter daf\u00fcr zul\u00e4ssig k\u00f6nnen auf der <a href=\"https://www.gov.uk/guidance/how-to-quarantine-when-you-arrive-in-england\">Webseite der britischen Regierung</a> nachgelesen werden.</p>\n<p>Jeder Einreisende muss vor Abreise ein \u201aTravel Test Package\u2018 buchen &#8211; \u00a0dieses kostet \u00a3210. Es beinhaltet zwei Coronatests, die am zweiten bzw. achten Tag nach Einreise gemacht werden m\u00fcssen. Das Travel Test Package wird \u00fcber den folgenden Link gebucht : <a href=\"https://quarantinehotelbookings.ctmportal.co.uk/\" class=\"broken_link\" rel=\"nofollow\">Use the booking portal to book your travel test package</a>.</p>\n<p>Unabh\u00e4ngig von den verpflichtenden Tests am zweiten und achten Tag nach Einreise gibt es in England die M\u00f6glichkeit, sich zu einem weiteren Test am f\u00fcnften Tag nach Einreise anzumelden. Sofern dieser negativ ist, kann die Quarant\u00e4ne vorab beendet werden (\u201e<a href=\"https://www.gov.uk/guidance/coronavirus-covid-19-test-to-release-for-international-travel\">Test to release</a>\u201c). \u00a0Auch bei einer Befreiung von der Quarant\u00e4ne bleibt der Test am achten Tag verpflichtend.</p>\n<p>Bitte kontaktieren Sie uns oder informieren Sie sich regelm\u00e4\u00dfig bei den betreffenden Seiten des Ausw\u00e4rtigen Amts, um immer die aktuellsten Informationen zu erhalten: <a href=\"https://www.auswaertiges-amt.de/de/aussenpolitik/laender/grossbritannien-node/grossbritanniensicherheit/206408\">https://www.auswaertiges-amt.de/de/aussenpolitik/laender/grossbritannien-node/grossbritanniensicherheit/206408</a></p>\n<p>Bitte beachten Sie, dass f\u00fcr Personen, die sich 10 Tage vor Einreise nach GB in einem der so genannten <a href=\"https://www.gov.uk/guidance/transport-measures-to-protect-the-uk-from-variant-strains-of-covid-19#red-list-travel-ban-countries\">Red-List-L\u00e4ndern</a> aufgehalten oder dieses als Transitreisender passiert haben, gilt ein Einreiseverbot.</p>\n\n<h3><strong>Absage der IB-/GCSE-/IGCSE- und A-Level-Pr\u00fcfungen f\u00fcr 2021 in England</strong></h3>\n<p>Wie im letzten Jahr, werden auch die f\u00fcr Mai 2021 geplanten IB-Pr\u00fcfungen sowie die f\u00fcr Sommer geplanten GCSE-/IGCSE- und A-Level Pr\u00fcfungen in England nicht stattfinden. Laut der Deutschen Kultusministerkonferenz werden aber alle IB-Abschl\u00fcsse wie gewohnt anerkannt und berechtigen zum Studium an Hochschulen in Deutschland. Ebenso wurde vom <a href=\"https://www.gov.uk/government/organisations/ofqual/about\">Ofqual</a> beschlossen, auf welche Weise Sch\u00fcler, die das Schuljahr mit dem GCSE/IGCSE oder A-Level beenden, benotet werden sollen. Weitere Informationen hierzu finden Sie <a href=\"https://assets.publishing.service.gov.uk/government/uploads/system/uploads/attachment_data/file/964597/6747-1_decisions_-_GQ_consultation_on_awarding_grades_in_2021.pdf\">hier</a>.</p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Endlich: Der erste Schritt zur Normalit\u00e4t \u00ad\u2011 \u00adSchul\u00f6ffnungen in Gro\u00dfbritannien Im Rahmen der von Boris Johnson verk\u00fcndeten Roadmap aus dem Lockdown betrifft die erste Lockerung besonders die Sch\u00fcler englischer Internate: Ab dem 8. M\u00e4rz soll f\u00fcr alle Sch\u00fcler wieder der Pr\u00e4senzunterricht beginnen, wobei sowohl bei Lehrern als auch bei Sch\u00fclern regelm\u00e4\u00dfige Coronatests durchgef\u00fchrt werden. Au\u00dferdem [&hellip;]</p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3669,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4774"}],"collection":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts"}],"about":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/types/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/users/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/comments?post=4774"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4774/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5519,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4774/revisions/5519"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media/3669"}],"wp:attachment":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media?parent=4774"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/categories?post=4774"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/tags?post=4774"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https://api.w.org/{rel}","templated":true}]}},{"id":4685,"date":"2021-02-02T18:44:55","date_gmt":"2021-02-02T17:44:55","guid":{"rendered":"https://www.internate.org/?p=4685"},"modified":"2021-07-12T17:55:00","modified_gmt":"2021-07-12T15:55:00","slug":"die-grundschulempfehlung-in-bayern-die-huerde-und-der-weg-aufs-bayrische-gymnasium","status":"publish","type":"post","link":"https://www.internate.org/toechter-und-soehne-blog/die-grundschulempfehlung-in-bayern-die-huerde-und-der-weg-aufs-bayrische-gymnasium/","title":{"rendered":"Die Grundschulempfehlung in Bayern &#8211; die H\u00fcrde und der  Weg aufs bayrische Gymnasium"},"content":{"rendered":"<h1>Auch ohne Grundschul-Empfehlung in Bayern aufs Gymnasium</h1>\n\n<p>Kein anderes Bundesland macht es Kindern so schwer, von der Grundschule auf das Gymnasium zu wechseln. Die Anforderungen sind hoch. Und f\u00fcr viele Familien artet gerade das letzte Grundschuljahr \u2013 also die 4. Klasse \u2013 zu echtem Stress aus.</p>\n\n<p>Doch das muss nicht sein. Es gibt Alternativen: einmal in Bayern selbst. Hier bieten Internate eine Art Aufbau-Gymnasium an , oft verbunden mit einer staatlichen Genehmigung, um Sch\u00fcler langsam und dem jeweiligen Leistungsstand angepasst, auf eine Gymnasialkarriere vorzubereiten.</p>\n\n<p>In den benachbarten Bundesl\u00e4ndern, allen voran Hessen, sind die Aufnahmekriterien nicht so hart wie in Bayern. Hier z\u00e4hlt sogar erst einmal der Elternwunsch. Viele Kinder sind mit 10 Jahren einfach noch nicht reif f\u00fcrs Gymnasium, entpuppen sich aber oft schon ein Jahr sp\u00e4ter als \u201eSp\u00e4tz\u00fcnder\u201c. Wobei wir den englischen Begriff \u201eLate Bloomer\u201c vorziehen, da er ein ungleich gr\u00f6\u00dferes Hoffnungspotenzial enth\u00e4lt.</p>\n\n<p>Wie dem auch sei; wenn Sie Ihrem Kind in Bayern nicht von vornherein die Gymnasialkarriere verbauen wollen, k\u00f6nnen Sie uns gerne unverbindlich kontaktieren (Telefon 0611-180 85 80 oder Email <a href=\"mailto:info@internate.org\">info@internate.org</a>) um \u00fcber die Alternativen zu sprechen.</p>\n\n<p>Und ist Ihr Kind erst einmal auf dem Gymnasium, z. B. in <a href=\"https://www.internate.org/regionen/hessen/\">Hessen</a>, angenommen, ist der Wechsel zur\u00fcck nach Bayern, etwa auf ein gutes Internat,\u00a0 auch wieder m\u00f6glich. Eine Chance, die Ihr Kind verdient hat.</p>\n\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Auch ohne Grundschul-Empfehlung in Bayern aufs Gymnasium Kein anderes Bundesland macht es Kindern so schwer, von der Grundschule auf das Gymnasium zu wechseln. Die Anforderungen sind hoch. Und f\u00fcr viele Familien artet gerade das letzte Grundschuljahr \u2013 also die 4. Klasse \u2013 zu echtem Stress aus. Doch das muss nicht sein. Es gibt Alternativen: einmal [&hellip;]</p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3674,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"on","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4685"}],"collection":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts"}],"about":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/types/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/users/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/comments?post=4685"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4685/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4687,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4685/revisions/4687"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media/3674"}],"wp:attachment":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media?parent=4685"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/categories?post=4685"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/tags?post=4685"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https://api.w.org/{rel}","templated":true}]}},{"id":4516,"date":"2021-01-08T16:38:59","date_gmt":"2021-01-08T15:38:59","guid":{"rendered":"https://www.internate.org/?p=4516"},"modified":"2021-07-12T18:12:37","modified_gmt":"2021-07-12T16:12:37","slug":"internate-oder-leben-und-lernen-in-einer-safe-bubble","status":"publish","type":"post","link":"https://www.internate.org/toechter-und-soehne-blog/internate-oder-leben-und-lernen-in-einer-safe-bubble/","title":{"rendered":"Internate oder: Leben und Lernen in einer \u201esafe Bubble\u201c"},"content":{"rendered":"<h1>Internate oder: Leben und Lernen in einer \u201esafe Bubble\u201c.</h1>\n\n<p>Schon wieder Schul-Lockdown. E-Learning. Zuhause rumh\u00e4ngen. Keine Freunde treffen. Kein Sport. Kein nix. Das zehrt an den Nerven. Und muss nicht sein.</p>\n\n<p>Es gibt eine ganze Reihe von Internaten, bei denen die Sch\u00fcler in einer sogenannten \u201eBubble\u201c leben. Und das hei\u00dft, dass nicht nur gemeinsam Unterricht stattfindet, sondern auch das gesamte soziale Leben fast normal abl\u00e4uft; Sport findet statt, es wird gemeinsam Musik gemacht, Theater gespielt und man kann sich jederzeit treffen.</p>\n\n<p>Wie kann das sein in Corona-Zeiten? Die, die neu kommen, m\u00fcssen nat\u00fcrlich erstmal in Quarant\u00e4ne und werden dann getestet. Und wer dabei negativ ist, hat Zutritt zur \u201eBubble\u201c. Und kann endlich wieder \u201enormal\u201c leben.</p>\n\n<p>Klingt ziemlich verlockend, oder?</p>\n\n<p>Wenn Sie sich den Weg in die Normalit\u00e4t der \u201eBubble\u201c f\u00fcr Ihr Kind grunds\u00e4tzlich vorstellen k\u00f6nnen, nehmen Sie gerne Kontakt mit uns auf: Telefon <a href=\"tel:06111805880\">0611\u2013180 58 80</a> oder Email <a href=\"mailto:info@internate.org\">info@internate.org</a></p>\n\n<p>Wenn Sie sich erst einmal ganz generell \u00fcber Internate informieren und einen \u00dcberblick verschaffen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie unser <strong><a href=\"#\" class=\"tk-open-e-paper-popup\" id=\"tkOpenEPaperPopup\">E-Book Internate</a></strong> anfordern; das gibt Ihnen einen ersten \u00dcberblick, was das Internatsleben \u00fcberhaupt bedeutet; sowohl f\u00fcr die Eltern als auch die Kinder.</p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Internate oder: Leben und Lernen in einer \u201esafe Bubble\u201c. Schon wieder Schul-Lockdown. E-Learning. Zuhause rumh\u00e4ngen. Keine Freunde treffen. Kein Sport. Kein nix. Das zehrt an den Nerven. Und muss nicht sein. Es gibt eine ganze Reihe von Internaten, bei denen die Sch\u00fcler in einer sogenannten \u201eBubble\u201c leben. Und das hei\u00dft, dass nicht nur gemeinsam Unterricht [&hellip;]</p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3704,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4516"}],"collection":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts"}],"about":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/types/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/users/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/comments?post=4516"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4516/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":15970,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4516/revisions/15970"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media/3704"}],"wp:attachment":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media?parent=4516"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/categories?post=4516"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/tags?post=4516"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https://api.w.org/{rel}","templated":true}]}},{"id":4502,"date":"2021-01-08T14:16:32","date_gmt":"2021-01-08T13:16:32","guid":{"rendered":"https://www.internate.org/?p=4502"},"modified":"2021-02-02T18:52:56","modified_gmt":"2021-02-02T17:52:56","slug":"ein-positiver-blick-aufs-neue-jahr-gedanken-von-peter-roesner-leiter-des-internats-louisenlund","status":"publish","type":"post","link":"https://www.internate.org/toechter-und-soehne-blog/ein-positiver-blick-aufs-neue-jahr-gedanken-von-peter-roesner-leiter-des-internats-louisenlund/","title":{"rendered":"Ein positiver Blick aufs neue Jahr &#8211; Gedanken von Peter R\u00f6sner, Leiter des Internats Louisenlund"},"content":{"rendered":"<p>Liebe Mitglieder der Schulfamilie Louisenlund,</p>\n<p>heute ist Montag, ein grauer Herbsttag. Ich sitze in meinem B\u00fcro, schaue auf die Schlei und schreibe Ihnen diesen Brief. Vor dem Fenster steht ein beleuchteter Weihnachtsbaum. Wir brauchen Licht. Die sonst um diese Zeit schon aufgebauten Buden f\u00fcr den Louisenlunder Weihnachtsmarkt stehen da nicht. Der ist abgesagt, wegen Corona. Viele Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler sind heute zu Hause, wir machen ein langes Wochenende im Block zwischen den Herbst- und Weihnachtsferien. Unsere Lehrkr\u00e4fte arbeiten heute in einem Schulentwicklungstag, getrennt in Kohorten, intensiv an der p\u00e4dagogischen Weiterentwicklung in Louisenlund.</p>\n<p>Etwas entfernt h\u00f6re ich unsere Baustelle. Wir bringen Kiesstopfs\u00e4ulen in die Erde, als Grundlage f\u00fcr die Fundamente unserer Neubauten. Die Finanzierung steht, der Spatenstich ist erfolgt \u2013 online \u00fcbertragen per Live-Stream. Mein Second-Screen zeigt, ebenfalls per Live-Stream, die \u00dcbertragung des Wirtschaftstages, den der Wirtschaftsrat Deutschland veranstaltet. Es geht um die Energiewende, die Globalisierung, die USA, Staatsschulden und Impfstoffe.</p>\n<p>Corona bestimmt den Alltag auch in Louisenlund. Wir planen kurzfristig, von Woche zu Woche. Ich gehe davon aus, dass uns Corona bis deutlich nach Ostern begleiten wird. Im Sommer wird sich das Virus zur\u00fcckziehen. Dann kommt \u2013 hoffentlich \u2013 der Impfstoff in gro\u00dfen Mengen und die Zeit nach Corona \u2013 mit einer riesigen F\u00fclle an Kollateralsch\u00e4den und Herausforderungen, aber auch Chancen f\u00fcr die n\u00e4chste Generation. Gesch\u00e4ftsmodelle vom Verbrennungsmotor bis hin zum Einzelhandel sind in Frage gestellt. Wenn wir unseren Wohlstand in Deutschland halten wollen, brauchen wir ziemlich gute Ideen, Innovationen und unternehmerischen Mut. Weitermachen wie bisher \u2013 das ist uns allen klar \u2013 wird nicht reichen.</p>\n<p>Und wie ist das in der Bildung? Wie bereiten wir die n\u00e4chste Generation eigentlich darauf vor, dass sie Zukunft wirklich gestalten k\u00f6nnen? Weitermachen wie bisher?</p>\n<p>Louisenlund hat sich \u2013 schon vor Corona \u2013 stark damit besch\u00e4ftigt, wie sich Bildung und Erziehung f\u00fcr unsere Kinder ver\u00e4ndern m\u00fcssen. Wir sind mittendrin in der Gestaltung des p\u00e4dagogischen Aufbruchs. Es gibt viele Ideen, aber auch viele Fragen, die wir noch nicht beantwortet haben. Die entscheidende Frage ist, wie wir mit der Lebenszeit unserer Kinder im Alter zwischen 6 und 20 Jahren umgehen.</p>\n<p>Mit diesem Brief will ich Sie dazu inspirieren, um mit mir \u00fcber diese Frage nachzudenken. Vielleicht haben Sie eine klare Meinung zur Anforderung von Bildung und Erziehung f\u00fcr die Zukunft. Wie m\u00fcssen wir es machen, wenn wir den Anspruch haben, Schule und Internat so gut zu machen, wie es eben heute notwendig ist? Wenn Sie m\u00f6gen, schreiben Sie mir, ich freue mich \u00fcber Ihre Post.</p>\n<p>Die Freizeit: Ist Freizeit wirklich freie Zeit?</p>\n<p>Louisenlund ist ein Universum an M\u00f6glichkeiten. Das Begrenzende sind nicht die Ideen, Kurse, Wettbewerbe oder Gilden. Begrenzend ist aber die Zeit der Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler, um die Angebote auch zu nutzen.</p>\n<p>Wenn wir mit neuen Ideen kommen \u2013 hier ein Tanzkurs, dort ein Basketball-Turnier oder ein spannender Vortrag, dann konkurriert das mit der als sehr kostbar empfundenen freien, eben nicht verplanten, Zeit unserer Kinder. Unsere Erfahrung ist, dass freiwillige Angebote praktisch nicht angenommen werden. Verpflichtende Angebote nat\u00fcrlich schon, oft aber mit inneren Widerst\u00e4nden, was sofort die Sinnhaftigkeit des Angebotes in Frage stellt. Gefragt nach der Alternative kommen diffuse Aussagen wie \u201ePause\u201c, \u201eChillen\u201c, \u201eNetflix gucken\u201c, \u201eLernen\u201c oder \u00c4hnliches.</p>\n<p>Wieviel echte freie, unverplante Zeit g\u00f6nnen wir unseren Kindern? Nehmen wir uns das Recht als Erwachsene, mit zu entscheiden, wie diese Freizeit verbracht wird? Erwarten wir, dass die unverplante Zeit zumindest genutzt wird, um f\u00fcr die n\u00e4chste Klausur zu lernen? Welche Aktivit\u00e4ten soll ein \u201eLunder\u201c in seiner Schulzeit gemacht haben, die dann Freizeit sind, aber eben doch verpflichtend? Wie k\u00f6nnen wir den permanenten Zeitdruck abmildern?</p>\n<p>Die Lernzeit: Haben wir Mut, den Bildungskanon neu zu definieren?</p>\n<p>In einer \u201eanalogen\u201c Schulklasse mit einem Lehrer m\u00fcssen zwangsl\u00e4ufig alle Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler im gleichen Tempo, m\u00f6glichst mit gleich gutem Ergebnis das Gleiche machen. Die Digitalisierung von Lehren und Lernen w\u00fcrde individuelle Bildungspfade erm\u00f6glichen, unterschiedliche Geschwindigkeiten zulassen, und die k\u00f6nnte eigene Interessen und St\u00e4rken ber\u00fccksichtigen. Aber wollen wir das erlauben? Wo bleibt die Vergleichbarkeit?</p>\n<p>Warum eigentlich bieten wir nicht den Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern an, die sich f\u00fcr Sprachen und Kulturen interessieren, zwei oder drei Fremdsprachen zu lernen \u2013 und sich daf\u00fcr nur rudiment\u00e4r mit Kunst, Physik oder Politik zu besch\u00e4ftigen? Warum erlauben wir nicht Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern, die sich f\u00fcr Chemie, Informatik oder Physik interessieren, genau daf\u00fcr viel mehr Zeit zu haben \u2013 und daf\u00fcr wenigstens Englisch zu lernen, aber eben keine weitere Fremdsprache?</p>\n<p>Sollten wir den Kindern, die einfach schnell lernen, erlauben, auch in acht Jahren durchs Gymnasium zu gehen? Warum erlauben wir den Kindern, die mehr Zeit brauchen, nicht \u2013 ohne zu wiederholen \u2013 das Gymnasium in zehn Jahren zu machen, Klausuren dann zu schreiben, wenn die Inhalte verstanden und ge\u00fcbt sind und dann auch akademisch erfolgreich zu sein?</p>\n<p>Wenn wir k\u00f6nnten, wie wir wollten, welche Mindest-Bildung w\u00fcrden wir von einem \u201eLunder\u201c erwarten, in den Sprachen, den Natur- und Gesellschaftswissenschaften, in Musik, Sport oder Kunst? Sollten wir das erg\u00e4nzen durch Kenntnisse aus Medizin, Jura, Datenanalyse oder Finanzwesen? Wie viel Zeit erlauben wir unseren Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fclern, selbstbestimmt und mit Unterst\u00fctzung unserer Mentorinnen und Mentoren, an eigenen Interessen und St\u00e4rken zu arbeiten?</p>\n<p>Antworten auf diese Fragen k\u00f6nnen keine Direktive sein. Sie m\u00fcssen in einem breiten gesellschaftlichen Diskurs gesucht und politisch verhandelt werden. Als Schule in freier Tr\u00e4gerschaft hat Louisenlund die besondere Verantwortung, daran mitzuwirken. Wir werden neue Wege gehen und uns in diese Debatte einbringen. Ich lade Sie herzlich ein, daran mitzuwirken.</p>\n<p>Ich w\u00fcnsche Ihnen und Ihrer Familie gesegnete Weihnachten und w\u00fcnsche Ihnen ein gesundes, spannendes, erfolgreiches und buntes neues Jahr 2021!</p>\n\n<p>Dr. Peter R\u00f6sner</p>\n<p>Leiter Stiftung Louisenlund</p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Liebe Mitglieder der Schulfamilie Louisenlund, heute ist Montag, ein grauer Herbsttag. Ich sitze in meinem B\u00fcro, schaue auf die Schlei und schreibe Ihnen diesen Brief. Vor dem Fenster steht ein beleuchteter Weihnachtsbaum. Wir brauchen Licht. Die sonst um diese Zeit schon aufgebauten Buden f\u00fcr den Louisenlunder Weihnachtsmarkt stehen da nicht. Der ist abgesagt, wegen Corona. [&hellip;]</p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3724,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4502"}],"collection":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts"}],"about":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/types/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/users/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/comments?post=4502"}],"version-history":[{"count":2,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4502/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4504,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4502/revisions/4504"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media/3724"}],"wp:attachment":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media?parent=4502"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/categories?post=4502"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/tags?post=4502"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https://api.w.org/{rel}","templated":true}]}},{"id":4431,"date":"2020-12-21T11:01:55","date_gmt":"2020-12-21T10:01:55","guid":{"rendered":"https://www.internate.org/?p=4431"},"modified":"2021-07-12T17:52:57","modified_gmt":"2021-07-12T15:52:57","slug":"ist-mint-unterricht-unter-corona-bedingungen-ueberhaupt-noch-moeglich","status":"publish","type":"post","link":"https://www.internate.org/toechter-und-soehne-blog/ist-mint-unterricht-unter-corona-bedingungen-ueberhaupt-noch-moeglich/","title":{"rendered":"Ist MINT-Unterricht unter Corona-Bedingungen \u00fcberhaupt noch m\u00f6glich?"},"content":{"rendered":"<p>Alle hat der Schul-Lockdown \u00fcberrascht. Alle haben sich redlich bem\u00fcht. Aber im MINT-Bereich, wo die konkrete Labor-Erfahrung f\u00fcr das Lernen und Verstehen so wichtig ist, leiden die Sch\u00fcler ganz besonders unter den reduzierten\u00a0 Angeboten durch das E-Learning.</p>\n<p>Gerade in den MIN-F\u00e4chern k\u00f6nnen Internate ihren Vorteil voll ausspielen. Sie richten ihren Campus als \u201eSafe-Zone\u201c oder als so genannte &#8222;Bubble&#8220; ein. Die Au\u00dfenkontakte werden auf quasi Null reduziert und deswegen kann man Innen ganz normal leben und lernen, aktiv Naturwissenschaften betreiben. So\u00a0 bleiben die Sch\u00fcler am Ball und\u00a0 verlieren nicht den Anschluss. Das gilt nat\u00fcrlich auch \u2013\u00a0 und bestimmt genauso wichtig \u2013 f\u00fcr das soziale Leben der Sch\u00fcler untereinander.</p>\n<p>Kontaktieren Sie bitte die erfahrenen Berater bei T\u00f6chter und S\u00f6hne, die zeigen Ihnen gerne auf, wie Internate es anstellen, in vielen F\u00e4llen weiterhin Pr\u00e4senzunterricht anzubieten und die sozialen Kontakte aufrechtzuerhalten: 0611 180 58 80 oder <a href=\"mailto:info@internate.org\">info@internate.org</a></p>\n<p>Wenn Sie noch unsicher sind und sich erst einmal ganz generell \u00fcber Internate informieren wollen, bestellen Sie einfach unverbindlich unser E-Book &#8222;Internate&#8220;; der ideale Einstieg ins Thema Internat.</p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Alle hat der Schul-Lockdown \u00fcberrascht. Alle haben sich redlich bem\u00fcht. Aber im MINT-Bereich, wo die konkrete Labor-Erfahrung f\u00fcr das Lernen und Verstehen so wichtig ist, leiden die Sch\u00fcler ganz besonders unter den reduzierten\u00a0 Angeboten durch das E-Learning. Gerade in den MIN-F\u00e4chern k\u00f6nnen Internate ihren Vorteil voll ausspielen. Sie richten ihren Campus als \u201eSafe-Zone\u201c oder als [&hellip;]</p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3784,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4431"}],"collection":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts"}],"about":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/types/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/users/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/comments?post=4431"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4431/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4432,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4431/revisions/4432"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media/3784"}],"wp:attachment":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media?parent=4431"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/categories?post=4431"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/tags?post=4431"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https://api.w.org/{rel}","templated":true}]}},{"id":4237,"date":"2020-10-09T16:58:57","date_gmt":"2020-10-09T14:58:57","guid":{"rendered":"https://www.internate.org/?p=4237"},"modified":"2021-07-20T12:59:21","modified_gmt":"2021-07-20T10:59:21","slug":"kanadische-internate-empfangen-wieder-deutsche-schueler","status":"publish","type":"post","link":"https://www.internate.org/toechter-und-soehne-blog/kanadische-internate-empfangen-wieder-deutsche-schueler/","title":{"rendered":"Kanadas Provinzen handhaben Einreise f\u00fcr\u00a0deutsche Sch\u00fcler ganz unterschiedlich"},"content":{"rendered":"<h1>Kanadas Provinzen handhaben Einreise f\u00fcr<span style=\"font-size: 16px;\">\u00a0</span>deutsche Sch\u00fcler ganz unterschiedlich</h1>\n\n<p>Lange war ganz Kanada sehr restriktiv mit Einreiseerlaubnissen f\u00fcr deutsche Sch\u00fcler umgegangen. Wer nicht schon eine sogenannte \u201estudy permit\u201c in der Hand hielt, konnte gar nicht einreisen; nur Sch\u00fcler, die schon vor Corona auf einem kanadischen Internat registriert waren, hatten \u00fcberhaupt die Chance, die Grenze zu \u00fcberqueren. Und mussten danach aber erst einmal in eine recht strenge Quarant\u00e4ne-Situation.</p>\n\n<p>Seit 20. Oktober kann es nun auch f\u00fcr die Sch\u00fcler losgehen, die noch kein \u201estudy permit\u201c haben, und das jetzt beantragen k\u00f6nnen; allerdings gilt das nicht f\u00fcr alle kanadischen Provinzen. In Ontario z. B. ist es nun so, das selbst f\u00fcr Sch\u00fcler, die bereits ein study permit haben, die Wiedereinreise keineswegs gesichert ist.</p>\n\n<p>Da sich die Nachrichten zu diesem Thema quasi t\u00e4glich und auch regional wieder verschieben k\u00f6nnen, nehmen Sie bitte Kontakt zu Ihrer Beraterin bei T\u00f6chter und S\u00f6hne auf; die sind immer bestens und vor allem aktuell informiert und wissen, wo man unter welchen Bedingungen seinen Auslandsaufenthalt in Kanada planen kann: 0611-180 58 82 oder per Mail <a href=\"mailto:office@internate.org\">office@internate.org</a></p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Kanadas Provinzen handhaben Einreise f\u00fcr\u00a0deutsche Sch\u00fcler ganz unterschiedlich Lange war ganz Kanada sehr restriktiv mit Einreiseerlaubnissen f\u00fcr deutsche Sch\u00fcler umgegangen. Wer nicht schon eine sogenannte \u201estudy permit\u201c in der Hand hielt, konnte gar nicht einreisen; nur Sch\u00fcler, die schon vor Corona auf einem kanadischen Internat registriert waren, hatten \u00fcberhaupt die Chance, die Grenze zu \u00fcberqueren. [&hellip;]</p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":3741,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"_relevanssi_hide_post":"","_relevanssi_hide_content":"","_relevanssi_pin_for_all":"","_relevanssi_pin_keywords":"","_relevanssi_unpin_keywords":"","_relevanssi_related_keywords":"","_relevanssi_related_include_ids":"","_relevanssi_related_exclude_ids":"","_relevanssi_related_no_append":"","_relevanssi_related_not_related":"","_relevanssi_related_posts":"","_relevanssi_noindex_reason":""},"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4237"}],"collection":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts"}],"about":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/types/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/users/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/comments?post=4237"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4237/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4278,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/posts/4237/revisions/4278"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media/3741"}],"wp:attachment":[{"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/media?parent=4237"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/categories?post=4237"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https://www.internate.org/wp-json/wp/v2/tags?post=4237"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https://api.w.org/{rel}","templated":true}]}}]